\begin{task}{29.83(2)}
  Найти косинус того угла между плоскостями $\alpha:\ 8x + 4y + z + 1 = 0$ и
  $\beta:\ 2x - 2y + z + 1 = 0$, в котором лежит точка $(1,1,1)$.
\end{task}

\begin{solution}
  Подставим координаты точки в уравнения плоскостей.\\
  $\alpha$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      8 + 4 + 1 + 1 = 14 > 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $\beta$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2 - 2 + 1  + 1 = 2 > 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Точка лежит в положительных полупространствах относительно обоих плоскостей.
  Отсюда угол $\varphi$ между плоскостями равен $\pi - \theta$, где $\theta$ --
  угол между $\vect{n_1}$, $\vect{n_2}$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n_1} =
      \begin{bmatrix}
        8  \\
        4  \\
        1
      \end{bmatrix}
      ,
      \quad
      \vect{n_2} =
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        -2  \\
        1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \cos \theta = \frac{\left( \vect{n_1}, \vect{n_2} \right)}{|\vect{n_1}|
      |\vect{n_2}|}
      =
      \frac{16 - 8  + 1}{9 \times 3}
      =
      \frac{1}{3}
      \implies
      \cos \varphi = -\frac{1}{3}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
